一張白紙 可以搵咩工做

最高學歷都只係asso畢業
人生不斷浮浮沉沉
冇理想 冇目標
但生活始終要過
如果我想搵工做
有咩工會要我呢？

M記

咩科ASSO

大貓
Call centre
17k

Engineering

已經四年無做野 拎緊綜緩過活

請問大貓係咩？

大貓=獅子 (銀行)

點解可以咁ge 夠錢洗咩
人生有咩樂趣

有冇介紹？
上佢個網睇定睇報紙搵

收銀

覆錯人

lol sorry

住公屋半個月落一次樓補倉
無朋友 無伴侶 無屋企人 無做野
日日係屋企上網 等死

你ge人生意義係？
我覺得人在生一定會有樣野推動自己撐落去
可以係家人 愛人 夢想
你認為你ge原因係咩

我無夢想 無目標

綜援可以拎到幾錢一個月？

做咩唔死左佢？

去學剪頭髮
辛苦少少開6日工 30k無走雞

電梯技工

政府工程21k

做YouTuber, 聽人講有十幾萬一個月

做it狗programmer
有手有腳識呼吸就可以

巴打我想問多d🙏🏻

咩工程科？
政府基本入門都20k

如果想要公屋就另計

AD in engineering ar巴打 冇major
你果d係咪degree grad先請？

無major咁個科讀咩？邊間u?

政府工話請就請？

Lm

Hkcc asso degree in engineering

地盤啦，肯學肯做唔博嘴就請咖啦，求其穩個工種做住學徒先，做下做下你就會知自己想做邊個工種。

搬唔到野可以點

sad我有朋友都係呢科
垃圾黎
博下所有政府d hd工程post啦唯有

政府hd工程工係咪上勞工處搵？
Ys 我真係垃撚圾
唉

公務員事務局

Thanks 巴打
我依加上去望望

同問
master畢業
只係想返一至五 唔跑數有咩好做
上網睇9成都投資金融個堆 一係做sales

你master grad入呢個post做咩

廢青半年好悶
上問睇都係金融保險為主

你有master, 門口闊好多

無影響 人哋反而成日問我呢個學歷點解要黎做 都on9 唔撚洗食飯咩

同樓望差唔多,讀完垃圾hd出黎,做過文員做過sales
想搵份朝九晚五既工求奇番下就算,但都好難搵

唉 其實我地呢班人 可以有咩出路

sales囉

都有諗過學門手藝
但一講呢d就變左好睇興趣,一諗到落手做d自己冇興趣既野就好頭痕,覺得自己唔會做得耐
結果又躝番去搵咩文員sales咁

hd畢業做緊垃圾工

Ive仔都上到位
事在人為

政苦工。

IT 啦， 輕鬆20k

art

見步行步 有咩快咩
點知第日有無用

你有冇咩手藝有興趣？
我就冇乜方向 好迷惘

巴打請問可唔可以請多d
咩工 幾錢人工咁
唔好介意我多口 我真係有d灰

啱 我要點為先啱

我對IT一無所知 。。。

有咩讀咩？

打錯 自膠
有咩做咩啦
見步行步
有時無心插柳
可能今日你覺得做呢樣野無用
可能其中會發現到其他機會呢

做audit

唉 細個去到腦場係度諗
我大個唔要做sale mon果d人
估唔到自己唔識得珍惜
廿幾歲人仲成件垃圾咁

又唔好咁灰
而家做sale屎人工高過個大學生
處處都係機會

我可以做咩sale ar

做下d街霸/物流/廚子
好多都唔洗經驗
睇你肯唔肯捱
行行出狀元呀ching

有時覺得好少路行
有時又覺得 喂ching 好多喎 睇下你唔做姐
高不成低不就 個人搖擺不定
冇明確方向
就係我最大ge缺點

26歲 垃圾HD 白紙 無人生目標
做過3年 工程 6日輪更 制

呢家轉左做大公司文員仔
5日工作天 固定朝8晚5 無OT
13500月薪 諗住過世了.....

之前份工程工好差？

你覺唔覺得自己人生係零

其實小弟都係咁
但無計啦 睇錢份上 同你每番一份工都叫多一個經驗
咩都唔做 係屋企諗爆頭 只會浪費時間（我都經常諗爆頭）
但無計啦 人就係要做野先有錢
唔通成世靠屋企
起碼番左工 唔洗係到hea浪費左時間先

同時呢幾句都係講比我自己聽

我都係諗爆頭 諗左好耐唔知想點
最後比人點醒左
等錢用 就番住工先
怨 對成件事無幫助架Ching

加上如果係仲未有目標 更加要去番多d唔同既工
搵下自己既路
起點遲唔梗要
最怕 永遠留係起點呀Ching

呢番話都是我用黎提自己

留名..情況類似，好迷惘
唔知可以點做

入嚟馬會做
見工嗰陣話識我

冇,有就去左學啦

點解可以返8點，我有個830-18:00既offer,但諗起8:30就不了

咩工

睇黎好多90後HD畢業都未有路向
因為好多HD都唔係好專科

LIHKG 打手

努力囉
同埋用多人一倍時間

“起點遲唔梗要
最怕 永遠留係起點”

收到架喇巴打 thanks~
不過 我唔知邊度先係起點

巴打可以講多d ma

sales，廚房

認真如果你無目標無理想，你唔應該搵工，搵咗目標同理想先，你自然會知做咩工

哎我都唔知 見步行步啦

巴打見工會點介紹自己
次次都好頭痕

幾歲呀

25了

macmaster am

同你一樣25果時 屋企坐左2年

依加呢？
唉 好冇目標 好冇方向

25+1
日日都好苦惱

樓主，或者考慮吓去物管公司申請下啲TA/TO嘅工（in case你唔討厭做工程，唔求發達只求安穩）先再諗將來下一步點（e.g: 進修）

感謝巴打 請問ta to係咩

讀野讀上去
無興趣讀野就做幾年垃圾工儲經驗
起步好多人都唔係一帆風順 加油

碼頭咕哩

地盤 1000蚊工

留名

TA=Technical Assistant
TO= Technical Officer

希望樓主早日搵到自己方向

利申：過30先去讀PT HD

完全同意
係根本ge問題
但係 目標係咩 理想係咩 人生係咩
我好迷惘

好 我都想試下
人工係咪萬頭

好勵志 可唔可以分享下
30前做緊乜 轉捩點係乜 點搵到自己方向

我兩年前入職TA 13K ，離職前14.5K，上年十月轉工17K

唔咁當

之前做咗好多年航空業，好多範疇都做過，工作無乜方向，純為開飯生存

呢期考緊試
或者之後有機會分享下

CPP? 😯😯😯 咁真係好勵志！！！

唔好意思，其實我唔明CPP啲係咩意思？
其實本身得中五學歷，以前喺機場做過兩三間H字頭公司⋯ 咁囉

或者等我搞掂埋今晚嗰科考試，再搵時間講多少少

ACO？

連登仔眼中冇前途嘅Surveying

點解要讀工程

讀唔成書

Aco

最緊要啱自己

剛考完試, 可以講詳細少少, 有點長...

先利申: 我係絲

巴打, 其實一啲都唔勵志, 只係有血有汗
我係平凡人一個，甚至係部份人眼中係廢柴...

當年讀完中五後就做野(家窮要開飯), 做過至少1X,2X份工(PT 同FT加埋)，有政府合約工, Admin, 地盤(文職), promoter, 保安, 炒散, catering coordinator, 保險agent, 物流, CS, 飛機工程(文職) ... 也曾經試過失業一段時間

其中係機場做得最耐，當中除咗三間H字頭公司之外，同有其他公司，當中有文職同OPS. 雖然我鍾意做航空業，但工種方面，一啲都無方向，同埋航空業係用錢(OT)買你時間，做過嘅巴/絲應該會明我講乜嘢

以前係某間H字頭做時, 工作好穩定, 但工時長, 工作無聊, 坐係度等多過做. 所以好多時間去諗野. 返工係canteen食完lunch後, 間中會去海邊散步坐下望住個海, 會諗下自己成世日子係咪就要咁過?! 所以, 後來就quit咗份工嘗試找新的方向, 重新做一張白張, 但都花咗好多時間(不過叫有工返), 先開始對自己嘅方向有啲頭緒.

我係機場最後一份工, 係做工程部admin, 但做咗10個月就quit咗. 但亦係因為呢份工關係, 我下決心報PT HD, 後來仲係上一份工遇到好老闆同上司.

當時, 我遇到無料到嘅工程經理(佢後來仲比公司炒埋), 同暫時頂埋工程部嘅cleaning 阿頭, 但我同呢位唔識工程嘅阿姐好唔夾
呢件唔開心嘅事, 反而成係轉捩點...

當了解到自己性格唔適合做Admin, CS (性格太直, 同埋勁憎啲女人八婆事非), 但以我的學歷工作, 並唔係太多工種去選擇. 當我反思自己之前的經歷, 原來以前部份嘅工作, 同工程都有啲關係, 咁岩見到i大pt招生, 於是去諗下進修嘅可能性，加上有朋友係測量師，可以去多啲了解轉field 嘅可能性！另外，上一份工老闆比我機會，踩咗半隻腳入行

呢幾年雖然讀書讀得好辛苦, 但越讀越開心同有興趣(連身邊熟悉嘅人都feel到), 工作見到自己對工程知識嘅不足, 想學得更加多

希望以上經歷可以對巴打有少少啓發啦

Thx 絲打 打咁多字
我諗好多冇學歷ge人都好迷惘
搵唔到自己ge方向
所以話際遇同努力真係好重要
我地真心等緊ge係一個機會

Even就算有學歷，唔代表一定搵到自己方向，最重要係花時間多啲認識自己，慢慢就會知道條路點樣行

我以前就有一個朋友，HKU mech畢業，讀埋MBA，做過幾間大機構，但係佢話自己勁自卑，因為兩個家姐係醫生同埋律師，覺得自己好差

之後佢走去讀law，去埋律師樓實習準備執業，跟住先話自己唔適合做律師

如果暫時係工作搵唔到自己方向，可以考慮喺工餘時間搵啲興趣玩下，呢個都係認識自己一個過程

唉 thanks 絲打
不過我仲係好迷惘

唔好去奴隸處搵工（除非真係搵唔到野做）

IVE HD ME畢業 做左兩年半。 第一份工得1萬頭，第二份就2萬頭。 比巴打參考下

想請問你兩份工分別係咩
請指點我明路

我當年都睇過哩段話，覺得白痴，依家睇返真係岩

但係，其實有時目標同理想都唔係咁易搵到，有時咩都試下先，都唔係一件壞事

你朋友用左幾多時間 MBA唔少野 讀law加intern都四年
最後重要係佢揾到方向未？